# Proxy Traefik

## Proxy de un servicio con traefik

Configuracion basica de un proxy a un servicio que se espera replicar, para el ejercicio se crea un servicio rest con spring-boot que retorna la ip actual del servicio

## Características

- Contiene dashboard en modo inseguro
- Nivel de log en debug

## Comandos basicos
Se compila la imagen del servicio con el siguiente comando

````
./gradlew build jibDockerBuild  
````
 Se corre el docker compose con el siguiente comando:
 ````
docker-compose up -d
````
Para correr varias replicas del mismo servicio:
````
docker-compose up -d --scale webservice=2
````
# Urls
- Dashboard
  http://localhost:8080/dashboard
  
- Whoami
  http://whoami.docker.localhost/
  
- Webservice
  http://webservice.docker.localhost/greeting


# Pruebas de rendimiento y de carga

Para las pruebas de rendimiento tiene 2 opctiones, con gatling o locust, si se decide por una puede borrar la carpeta de la otra.

##  Pruebas de rendimiento y de carga con locust

La pruebas de carga se realizan mediante [Locust](https://docs.locust.io/en/stable/what-is-locust.html)

### Rendimiento Por tiempo

Correr por tiempo en especifico (`-run-time 60s`) una prueba (`-f locust/basic.py -H 'http://webservice.docker.localhost'`) con determinado numero de usuarios (`-u 2`) y a diferente tasa (`-r 2`), esto para determinar cuantas peticiones puede soportar en un determinado tiempo. 

````
locust -f locust/basic.py -H 'http://webservice.docker.localhost' --headless -u 2 -r 2 --run-time 60s
````

### Rendimiento por cantidad

Correr determinada prueba para indentificar cuanto se demora el sistema en recibir determinada cantidad de peticiones

````
locust -f limit_reques.py -H 'http://webservice.docker.localhost'

````

## Pruebas de rendimiento y de carga con gatling

[Gatling](https://gatling.io/docs/gatling/reference/current/general/simulation_setup/) tiene una sintaxis mas clara, en la documentacion se puede ver como configurar las mismas pruebas

### El comando para correr las pruebas

```
mvn gatling:test
```

Nota: si tiene varias simulaciones debe expecificar cual con el comando

```
mvn gatling:test -Dgatling.simulationClass=scala.simulation.OtraSimulacion
```

# Estructura WebService
```plantuml
@startuml

class "GreetingController" as ctrl
interface "GreetingRepository" as gRepo
class "AsyncProcessService" as asyncProcSer
class "DistributedServiceProcess" as serProc
class "QeueuAsyncRedis" as qeueu
class "DistributedQeueuService" as disQeuSer

ctrl --> gRepo : save
ctrl --> asyncProcSer : process
asyncProcSer --> serProc : process
serProc --> disQeuSer : publicar
serProc --> gRepo : save
serProc --> qeueu : offer
disQeuSer --> qeueu : process

@enduml
```
